{
    "question": "Pembangunan sebuah jembatan direncanakan selesai dalam waktu 132 hari oleh 72 pekerja .    sebelum pekerjaan dimulai ditambah 24 orang pekerja, waktu untuk menyelesaikan pembangunan jembatan tersebut adalah.....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "72 org = 132 hari <br>\n72+24 \u2192 96 org = x hari <br>\n72*132=96x <br>\n9504 = 96x <br>\nx = 99 <br>\nJadi, waktu penyelesaian pembangunan jembatan membutuhkan 99 hari^^",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bu-indah-membeli-2-lusin-gelas-seharga-192000gelas-tsb-akan-dij-245",
            "question": "Bu indah membeli 2 lusin gelas seharga 192.000,gelas tsb akan dijual lagi dengan harga Rp.9500/biji.    a. tentukan besar keuntungan /kerugian bu indah \r\nb. agar diperoleh keuntungan 25%,berapa harga jual gelas perbiji?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Rp.9500 x 24 = Rp.228.000<br>keuntungan = Rp.228.000 - Rp.192.000 = Rp. 36.000<br><br>b. 25% x Rp.192.000 = Rp.48.000<br>harga jual dua lusin = Rp.192.000 + Rp.48.000 = Rp.240.000<br>jadi harus dijual dengan = Rp.240.000 : 24 = Rp.10.000 per buah.<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a.<br>2 lusin = 2 x 12 = 24 gelas<br><br>harga jual = 24 x 9.500 = 228.000<br><br>keuntungan = harga jual - harga beli = 228.000 - 192.000 = 36.000<br><br>b.<br>harga beli 1 gelas = 192.000 : 24 = 8000<br>harga jual 1 gelas untuk 25% =\u00a0[tex] \\frac{125}{100}\\times 8000=10000 [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sebuah-jari-jari-sebuah-lingkaran-diketahui-20-cm-hit-494",
            "question": "Panjang sebuah\u00a0 jari jari sebuah\u00a0 lingkaran diketahui 20 cm hitunglah    a.panjang busur dihadapan sudut 30 derajat\r\nb.luas juring dihadapan sudut 45 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Jawab A.<br>Misal panjang busur di hadapan sudut 30\u00b0 adalah AB dan sudut 30\u00b0 =\u00a0</span>\u2220<span>AOB maka\u00a0:<br><span><span>panjang AB\u00a0/\u00a02\u00a0\u03c0<span>r =\u00a0</span>\u2220AOB/360\u00b0<br></span><span>panjang AB\u00a0<span>/\u00a0(2 x\u00a0</span>3,14 x 20 cm)<span>\u00a0=\u00a0</span>30\u00b0\u00a0/\u00a0360\u00b0<br></span><span>panjang AB\u00a0<span>/\u00a0125,6\u00a0</span>cm<span>\u00a0=\u00a0</span>1\u00a0/\u00a012<br></span><span>panjang AB<span>\u00a0= 125,6\u00a0</span>cm\u00a0/\u00a012<br></span><span>panjang AB<span>\u00a0= 10,5\u00a0</span><span>cm<br><br>Jawab B.<br><span><span><span>Misal luas juring di hadapan sudut 45\u00b0 = POQ dan sudut 45\u00b0 =\u00a0</span>\u2220POQ maka\u00a0:<br></span><span><span>luas\u00a0</span><span>POQ /\u00a0luas lingkaran =\u00a0</span>\u2220POQ\u00a0/\u2220 1 lingkaran<br></span><span><span>luas\u00a0</span>POQ /\u00a0\u03c0\u00a0<span>r\u00b2=\u00a0</span>45\u00b0\u00a0/\u00a0360\u00b0<br></span><span><span>luas\u00a0</span>POQ = (45\u00b0\u00a0/\u00a0<span>360\u00b0) x\u00a0</span>\u03c0\u00a0<span>r\u00b2<br></span></span><span><span>luas\u00a0</span>POQ = 0,125<span>\u00a0x\u00a0</span>3,14 x (20 cm)\u00b2<br></span><span><span>luas\u00a0</span>POQ = 157<span>\u00a0cm</span></span></span></span></span></span></span></span>\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "chloe-menabung-di-bank-bri-selama-4-bulan-dengan-bunga-1-per-tah-439",
            "question": "Chloe menabung di Bank BRI selama 4 bulan dengan bunga 1% per tahun.\u00a0 Bunga yang diterima Chloe setelah 4 bulan adalah Rp60.000. Besar uang awal Chloe di Bank BRI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4/12= Rp60.0000,-<br>12/12 = Rp180.000,- = 1% dr jumlah tabungan<br><br>jumlah tabungan= 100 x 180.000 = Rp18.000.000,-<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-75-1448-27-6-2-adalah-sama-116",
            "question": "Hasil dari \u221a75 + 1/4\u221a48 - \u221a27 + \u221a6 \u00d7\u221a2 adalah ...\r\nsama caranya yaa :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0\u221a75 + 1/4\u221a48 - \u221a27 + \u221a6 \u00d7\u221a2\u00a0<br>=</span>\u221a25.3 + 1/4\u221a16.3-\u00a0\u221a9.3 + \u221a4.3<br>=5\u221a3 + 1/4.4\u221a3 \u00a0\u00a0- \u00a0 \u00a0\u00a03\u221a3 \u00a0 \u00a0+\u00a02\u221a3<br>=5\u221a3 + \u221a3 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a03\u221a3 \u00a0 \u00a0\u00a0+2\u221a3<br>=5\u221a3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-sebuah-lingkaran-diketahui-20-cm-hitunglah-a-667",
            "question": "Panjang jari-jari sebuah lingkaran diketahui 20 cm. Hitunglah:    a. panjang busur di hadapan sudut 30\u00b0;\r\nb. luas juring di hadapan sudut 45\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><span>Jawab A.<br>Misal panjang busur di hadapan sudut 30\u00b0 adalah AB dan sudut 30\u00b0 =\u00a0</span>\u2220<span>AOB maka\u00a0:<br><span><span>panjang AB\u00a0/\u00a02\u00a0\u03c0r =\u00a0\u2220AOB/360\u00b0<br></span><span>panjang AB\u00a0/\u00a0(2 x\u00a03,14 x 20 cm)\u00a0=\u00a030\u00b0\u00a0/\u00a0360\u00b0<br></span><span>panjang AB\u00a0/\u00a0125,6\u00a0cm\u00a0=\u00a01\u00a0/\u00a012<br></span><span>panjang AB\u00a0= 125,6\u00a0cm\u00a0/\u00a012<br></span><span>panjang AB\u00a0= 10,5\u00a0<span>cm<br><br>Jawab B.<br><span><span>Misal luas juring di hadapan sudut 45\u00b0 = POQ dan sudut 45\u00b0 =\u00a0\u2220POQ maka\u00a0:<br></span><span>luas\u00a0POQ /\u00a0luas lingkaran =\u00a0\u2220POQ\u00a0/\u2220 1 lingkaran<br></span><span>luas\u00a0POQ /\u00a0\u03c0\u00a0r\u00b2=\u00a045\u00b0\u00a0/\u00a0360\u00b0<br></span><span>luas\u00a0POQ = (45\u00b0\u00a0/\u00a0360\u00b0) x\u00a0\u03c0\u00a0<span>r\u00b2<br></span></span><span>luas\u00a0POQ = 0,125\u00a0x\u00a03,14 x (20 cm)\u00b2<br></span><span>luas\u00a0POQ = 157\u00a0cm</span></span></span></span></span></span></span>\u00b2</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-ditentukan-sebuah-titik-h-berapa-garis-yg-dapat-dibuat-881",
            "question": "1. jika ditentukan sebuah titik H , berapa garis yg dapat dibuat melalui titik H ?    2.ada 2 buah titik yaitu A&amp;B . berapa garis yg dapat dibuat melalui titik A dan B ?\r\n3.diketahui titik T terletak pada bagian h.berapa garis yang dapat dibuat melalui titik T terletak pada garis h ? \r\n4.diketahui sebuah titik M terletak di luar garis p dan q yang sejajar . ada berapa garis yang dapat dibuat melalui M dan sejajar p atau q \r\n5.diketahui garis k sejajar garis i dan garis m sejajar garis n .jika garis m memotong garis k dan l , apakah garis n juga memotong k dan l? jelaskan !\r\ntolong di jawab ya...................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. tak terhingga<br>2. 1<br>3. tak terhingga<br>4. 1<br>5. ya<br><br>ini caranya digambar. lalu dianalisis<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-geometri-261824-jika-un-nilai-suku-ke-n-286",
            "question": "Diketahui deret geometri 2,6,18,24, ... jika Un = nilai suku ke-n, nilai dari U\u2087+U\u2088 =    sama crany ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Un =a kali r pangk n _ 1\n= 2 .3 pangk n _ 1",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cari dulu u7 sama U8 nya.<br>dik : rasio =<u> 6\u00a0</u> = 3<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br><br>U7 = a.r pangkat n-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x.3 pankat 6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a02 x 729<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1458.\u00a0<br><br>u8 = a. r pangkat n-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 3 pangkat 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 2187<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 4374 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 jadi, U7 + U8 = 1458 + 4374<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 5832<br><u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-108-km-jam-m-s-2-72-kmjam-ms-3-5-242",
            "question": "1.) 108 km / jam =......... m /s 2.) 72 km/jam =....... m/s 3.) 50 m/s =......... km/jam 4.) 10 m/s =......... km/jam \u00a0 dan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a072km/jam = 20m/s\u00a0<br>(72x1000) : 3600s = 20m/s<br>2.\u00a0108km/jam = 30m/s<br>(108x1000) : 3600s = 30m/s<br>3. 50m/s = 50 :1000/3600<br>\u00a050 x 3600/1000 = `180 km/jam<br>4. 10m/s = 36 km/jam<br>10x 3600/1000 = 36<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-kelas-yang-terdiri-atas-46-siswa-dilakukan-pendataan-134",
            "question": "pada sebuah kelas yang terdiri atas 46 siswa dilakukan pendataan pilihan ekstrakulikuler. dari hasil sementara diperoleh 19 siswa memilih KIR , 23 siswa memilih PMR, dan 16 siswa belum menentukan pilihan. Tentukan banyaknya siswa yang hanya memilih PMR saja dan KIR saja .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "( 16 + 19 + 23) - 46 = 58  - 46 = 12. \njadi, KIR = 19 - 12 = 7.\njadi, PMR  = 23 - 12 = 11.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "KIR= 7 anak, PMR= 11<br>Itulah jawabanku<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "koperasi-sekolah-membeli-2-kardus-buku-tulis-dangan-harga-rp5400-138",
            "question": "Koperasi sekolah membeli 2 kardus buku tulis dangan harga Rp54.000,00 per kardus. Setiap kardus berisi 50 buah buku tulis. Setiap buku tulis dijual ke para siswa dengan harga Rp1.350,00 per buah , tentukan :    a.harga penjualan\r\nb.Harga pembelian\r\nc.keuntungan\r\nd.persentase keuntungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Koperasi sekolah membeli 2 kardus buku tulis</strong> dangan harga Rp54.000,00 per kardus. Setiap kardus berisi 50 buah buku tulis. Setiap buku tulis dijual ke para siswa dengan harga Rp1.350,00 per buah, maka\n</p><ul><li>a. harga penjualan = Rp135.000,00\n</li><li>b. harga pembelian = Rp108.000,00\n</li><li>c. keuntungan = Rp27.000,00\n</li><li>d. persentase keuntungan = 25%\n</li></ul><p>Seseorang akan <strong>mengalami keuntungan</strong> jika <em>harga penjualan lebih besar dari harga pembelian</em> atau <em>harga pembelian lebih kecil dari harga penjualan</em>, maka\n</p><ul><li>Untung = Harga jual \u2013 harga Beli\n</li><li>Untung = persentase untung \u00d7 harga beli\n</li></ul><p>maka\n</p><p>Persentase untung = [tex]\\frac{untung}{harga \\: beli}[/tex] \u00d7 100% \u00a0</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p></p><p><strong>Diketahui\n</strong></p><p>Harag beli buku tulis = Rp54.000,00 per kardus\n</p><p>Setiap kardus berisi 50 buku tulis\n</p><p>Harga jual 1 buku tulis = Rp1.350,00\n</p><p></p><p><strong>Ditanyakan</strong>\n</p><p>a. harga penjualan\n</p><p>b. harga pembelian\n</p><p>c. keuntungan\n</p><p>d. persentase keuntungan\n</p><p></p><p><strong>Jawab\n</strong></p><p>Banyak total buku tulis\n</p><p>= 2 kardus \u00d7 50 buku\n</p><p>= 100 buku\n</p><p></p><p><strong>a. Harga Penjualan buku tulis\n</strong></p><p>= 100 buku \u00d7 Rp1.350,00\n</p><p>= <strong>Rp135.000,00\n</strong></p><p></p><p><strong>b. Harga pembelian buku tulis\n</strong></p><p>= 2 kardus \u00d7 Rp54.000,00\n</p><p>= <strong>Rp108.000,00\n</strong></p><p></p><p><strong>c. Keuntungan yang diperoleh\n</strong></p><p>= harga jual \u2013 harga beli\n</p><p>= Rp135.000,00 \u2013 Rp108.000,00\n</p><p>= <strong>Rp27.000,00\n</strong></p><p></p><p><strong>d. Persentase keuntungan yang diperoleh\n</strong></p><p>= [tex]\\frac{untung}{harga \\: beli}[/tex] \u00d7 100%\n</p><p>= [tex]\\frac{27.000}{108.000}[/tex] \u00d7 100%\n</p><p>= [tex]\\frac{27}{108}[/tex] \u00d7 100%\n</p><p>= [tex]\\frac{1}{4}[/tex] \u00d7 100%\n</p><p>= <strong>25%\n</strong></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0</h3><p></p><p>Contoh soal lain tentang keuntungan\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/21047303\n</p><p></p><p>------------------------------------------------\n</p><p></p><h3>Detil Jawaban\n</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 7\n</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika \u00a0\n</p><p><strong>Kategori</strong> : Aritmatika Sosial\n</p><p><strong>Kode</strong> : 7.2.7\n</p><p></p><p><strong>Kata Kunci</strong> : Koperasi sekolah membeli 2 kardus buku tulis dangan harga Rp54.000,00 per kardus\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}